曾言'共產黨好偉大' 律師會前會長林新強 擬選港區人大

港區全國人大年底換屆，《經濟日報》政情專欄報道，律師會前會長林新強，亦積極考慮出戰，專欄指林新強除有意參選港區人大外，亦有機會獲委任為全國政協委員。

《經濟日報》專欄又指出，有政界中人指，中央一直希望港區人大代表及政協委員可以積極發聲，料日後本港有不少具爭議性的議題，都涉及複雜的法律問題，例如國歌法於本港立法、一地兩檢以至港獨等，因此有法律資格人士參選人大會有一定優勢。

林新強任職律師會長期間，曾為一國兩制白皮書護航，認同法官愛國無問題，不影響司法獨立，之後更曾言「我覺得共產黨係好偉大」，引起法律界嘩然。香港律師會在2014年舉行特別會員大會，在2392票支持、1478票反對下，大比數通過對會長林新強的不信任動議，令林成為首名被「不信任」的律師會會長，林之後辭任律師會主席一職。

又係咪個行得太前既例子

Oct8近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
曼徹斯特聯=拜仁慕尼黑
蘇麗珊
國語好手
bb chu
Redbaron
newlife
優美開始

大佬擦鞋擦到五毛三色貓咁低質真係好尷尬